情緒病關唔關生理事？

情緒病精神病有冇生理原因？

可以關

解釋下？

互相影響

有冇常識

情緒病既話 用抑鬱症做例子 就可能同血清素失調有關

知就唔問啦

有冇只係個人硬頸造成？

如果唔關生理事就無藥醫到啦

不過通常心理治療都比較有效，所以係互相影響

藥物治療係點？

視乎你個人硬頸既意思
不過一般黎講 情緒病除左生理因素
心理因素方面亦都會有貢獻
但甚少可以分離呢兩方面去講清楚病因係純心理定生理

心理方面一般會講負面思考模式
或者係人有時會有一啲「思想陷阱」
例如係發生一件小事會災難化成大事
（可能係打錯文件一個字就覺得一定比人炒）
或者係忽略客觀存在較正面既事實
只睇到負面既野 等等 （有成十幾個呢啲容易中招既思想陷阱）
你話個人硬頸 唔知會唔會同呢啲有關

但亦有機會呢啲思考模式既岀現係因為生理因素 例如頭先講既血清素受體功能障礙 會令人容易向負面思想靠攏等等

用藥係幫你balance番個腦

但係

未到嚴重影響生活都唔會咁易落藥
副作用好勁同埋唔可以亂咁斷
真係煩到頂唔順嘅搵下屋企附近有冇社區中心有心理學家見下再打算啦
係到講都未必幫你追到個根源問題出嚟

如果係講心理治療
唔係嚴重既情緒問題既話
賽馬會而家有一個計劃係教人自己試下幫自己 有d網上既course上下 唔使錢 有興趣可以參考

如果都係想搵個人見下
都可以考慮坊間既心理服務
(e.g., 社署 明愛)

或者賽馬會個計劃有個伸延既服務
可以免費同心理健康主任傾下
詳情可以睇下個人服務報名果個位

理解
即係生理影響普遍過心理？
有冇將鑽牛角尖定義為病？

我冇病呀
我係想了解下

好似上面咁講，大腦缺少某d物質令你regulate 唔到情緒 （即係成日有人叫你諗開啲，唔好諗埋一邊）
咁有病諗嘅野係會唔同，諗得開就唔會病，所以唔洗聽人講，最緊要係你肯去面對
呢啲都會有遺傳的，食藥比較容易解決

咁有情緒困擾都會引起好多生理問題，你唔夠訓、訓得唔好、暴飲暴食、甚至乎唔食野，都影響到身體，好易形成一個惡性循環

咁亦有一啲人可能本身有生理障礙而自卑自責而有情緒病

人係天生有情緒，你開心你嬲你喊都係情緒，並沒有好與壞，加油

可唔可以咁理解
例如 缺少咗血清 先定義為病
心理因素例如固執硬頸鑽牛角尖就只係思考方式出錯？

成長背景，社會因素環境都有影響
唔知你指鑽牛角尖係點，如果只係一時，會過去嘅話就唔關情緒病事啦
好似個個人失戀都會唔開心 但傷心幾個禮拜幾個月 都會過去
有抑鬱嘅話同固執硬頸無咩關係 反而抑鬱係一種無力感，已經變咗另一個人另一種性格，而呢種無力感會持續亦會影響生活

又唔可以咁理解
我認知上只可以話主要有情緒病既朋友某程度上都有少少「鑽牛角尖」(我將鑽牛角尖定義為有思想陷阱->多左引起負面情緒既想法->負面情緒)
但生理問題係唔係鑽牛角尖既成因 或者係結果 未必真係可以講得咁清楚 應該好少會檢查得咁仔細每個case係點 通常診斷呢啲可能只係會睇你有無連續兩星期情緒低落 食慾不振 等等 但未必話可以點睇到腦個狀況係點

至於鑽牛角尖會唔會定義為病 通常心理疾病既定義係佢要嚴重干擾到你生活先會係病(根據DSM-5) 有d人可能成日都咁諗 但無影響到生活 就唔會界定佢有情緒病/精神病

簡單黎講 診斷呢啲好少會講病理 只會講症狀 好似執藥咁執

例子：抑鬱症既診斷定義